有冇人鍾意影吓屋企啲模型

記得之前都有啲post問點影模型車/玩具車
自己上網睇過吓一啲影法
有陣時天氣唔好又想影相就會喺屋企影吓
有巴打影開可唔可以一齊分享下
都係啦，如果有野想問我答到就儘量答啦
利申番自己都係半桶水

我自己材料好簡單，腳架，手機，卡紙，架車，相機就影得 當然後製部分都幾重要

正評
係唔係用咗light painting?

算係，一般都係用手機做光源

勁
有影1/64車仔 太柒留名算

可唔可以講下步驟？
有自己研究下但一望就同巴打差幾十個level
想學下

lm

商業級

試過影gundam，但發現影出黎好膠
聽講要噴啞光油 但我又無之後就不了了之

留名支持高質分享

巴打我好似識你

唔係咁開心呀
每開一次post就相認一次

但講真，啲相愈黎愈靚 加油

有冇提示俾我估吓

唔識呢啲 但影得幾靚

一齊貼吓
64 有啲牌子都唔錯，tomica好似有個比較高汁既系列，然後tiny/tarmac都好似ok

反而因為個size可能比較難做到真實感，但係如果配合埋場景個啲應該都ok

我1-2張相搞掂，人地專業既應該要影十九幾張先得，有排都未去到咁厲害

唔洗知我邊個啦
又唔會爆你ac出去

上得攝影台都當自己係真名上連登

其實我冇追開，係有個friend send黎問係唔係我 啲相同兩架車好熟口面所以認得

一陣講少少，唔算好勁啦。天外有天，可能淨係呢道都大把高手

好高質 係咪1比24嚟？

如果啲相真係你影，就真係好靚，應該可以去搵食了

反正都打算講少少後期，唔差在貼定出黎比你睇吓
現場圖，真係喺屋企影
都係個句，同專業standard仲有好大距離，攝影師唔係咁易做（assume你唔係講緊呃飯食嗰隻 ）

1:18黎, autoart

勁

你用開啲乜嘢焦距鏡頭？？
我想影hot toys嗰啲figure(大約30cm高)
諗緊用啲乜嘢焦距影好啲

我自己影車比較鍾意用135/200左右既焦段，太廣角會失真，太長會壓縮得太平面，而且角度比較難控制

要好多地方先影到

好大地方

我都鐘意屋企影下玩具
但係後期都係用ig執就算
巴打可否教下用咩後期處理

你最尾個張點樣整走啲光影？

LM

後期我遲啲講仔細小小
通常都係LR/PS，graduated filter ，圈圈filter，brush都會用到（唔好意思唔係好記得啲名 ）

第一張我建議可以收多少少光圈，咁隻手會自然啲

Thx 對焦都係一項好難搞嘅嘢嚟
好似第一張咁 我用相機影佢死都對隻手
要用人手對焦先對到塊面
純粹因爲影玩具先接觸相機

我都分享下，細個啲模型扔哂
仲有啲就未砌嘅
呢張就以前影

而家就玩相機
唔用黎影淨係擺，勉強都叫模型嘅....

附加一張唔係light painting影
個陣買左閃光燈玩

好正呀
點解最後嗰張會凌空咁得意既

掟左兩個鐘呀唉

下次試吓先

明明係真車

兩架真車都未見過

搵番張影相機既跟吓先

我都鍾意影模型 但唔太識後製 多數手機lrcc

第一張個背景係？？電腦mon？

btw，我無影開但分享下高手ig

係 電腦Mon 唔識後製

我覺得個問題係光位錯？背景見到後面日光，主燈應該係電腦mon個邊照過黎

師兄 無錯 個燈位係電腦mon側邊打出黎 係錯左燈位 受教了

Leica Q好好J